\chapter{Einleitung}
\label{Einleitung}

Die Unfallanzeigensoftware dient der Steuerung und Konfiguration der Unfallanzeigen von Schauf.

Um die Software, bei der Serverinstallation, bedienen zu können müssen Sie die Software in Ihrem Webbrowser aufrufen. Verwenden Sie einen der gelisteten Browser:
\begin{figure}[H]
	\begin{itemize}
		\item Edge
		\item Chrome
		\item Firefox
		\item Safarie
		\item Opera
	\end{itemize}
\end{figure}

Die Installationsdateien entnehmen Sie der entsprechenden Confluenceseite \\ (https://schauf.atlassian.net/wiki/spaces/UN/pages/1925677057/Releases/)

Sie können die Software entweder als Desktopanwendung \ref{Desktopinstallation} oder Server \ref{Serverinstallation} Installation vollziehen. Benutzen Sie das entsprechend benannte Verzeichnis.

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Desktopinstallation}
\label{Desktopinstallation}

Um die Software als Desktopinstallation zu installieren, müssen Sie zunächst das Installationsverzeichnis auf die Zielmaschine kopieren und dort entpacken. Das Zielverzeichnis ist üblicherweise \verb|"C:\Programme\Schauf GmbH\"| oder das äquivalent der entsprechenden Zielmaschine, damit die Auffindbarkeit für den Support besser gewährleistet ist.

Danach müssen Sie MongoDB installieren. Folgen Sie hierzu den Anweisungen im Kapitel \ref{MongoDB-installieren}.

Danach muss die Anwendung \verb|"|Unfallanzeigensteuerung.exe\verb|"| aus dem extrahierten Verzeichnis gestartet werden. Dann sollten Sie das Fenster sehen, welches im nachfolgendem Bild dargestellt ist, denn die Anwendung benötigt die Zugriffsrechte auf das Netzwerk, damit sie mit den Anzeigen kommunizieren kann. Tätigen Sie dazu die Eingaben wie im nachfolgendem Bild angegeben.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Desktopinstallation/Windows-sicherheitshinweis}
\end{figure}


% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Serverinstallation}
\label{Serverinstallation}

\section{Anforderungen}
\label{Server-Anforderungen}

Damit die Anwendung läuft brauch man min. einen Windowsserver 2016 oder höher.

\section{Internetinformationsdienst installation}
\label{Server-IIS-Installation}

Um den Internetinformationsdienst (=IIS) und ggf. weitere notwendige Serverfeatures zu installieren folgen Sie den Schritten:

Öffnen Sie den Server-Manager. Um diesen zu öffnen, öffnen Sie das Startmenu und tippen \verb|"|Server-Manager\verb|"| ein und drücken enter.
Klicken Sie als nächstes auf \verb|"|Rollen un Features hinzufügen\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.95\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/001}
\end{figure}

Klicken Sie auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/002}
\end{figure}

Klicken Sie auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/003}
\end{figure}

Wählen Sie \verb|"|Einen Server aus dem Serverpool auswählen\verb|"| aus und klicken Sie dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/004}
\end{figure}

Wählen sei die Serverrolle \verb|"|Webserver (IIS)\verb|"| aus und klicken Sie auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/005}
\end{figure}

Bestätigen Sie, dass Sie die ausgewählten Features hinzufügen wollen, durch ein klicken auf \verb|"|Features hinzufügen\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/006}
\end{figure}

Prüfen Sie ob bei Ihnen die selben Features ausgewählt wurden wie angezeigt und wenn nicht fügen Sie diese noch hinzu. Danach klicken Sie auf \verb|"|Weiter\verb|"|

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/007}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/008}
\end{figure}

Klicken Sie auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/009}
\end{figure}

Überprüfen Sie bei den Rollendiensten, ob Sie die selben ausgewählt haben, wie auf den nächsten 2 Bilder gezeigt. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/010}
\end{figure}

Wählen Sie zusätzlich \verb|"|WebSocket-Protokoll\verb|"| aus und klicken Sie dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/011}
\end{figure}

Bestätigen Sie die Auswahl indem Sie auf Installieren klicken.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/012}
\end{figure}

Sie können ab jetzt den Assistenten schließen, da dieser ab jetzt im Hintergrund weiter ausgeführt wird.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/010_IIS_installieren/013}
\end{figure}


\section{MongoDB installieren}
\label{MongoDB-installieren}

Die Software wurde mit der \verb|"|MongoDB Community Server v.4.4.6\verb|"| getestet. Den passenden Installer für sein System kann man von \verb|"|https://www.mongodb.com/try/download/community\verb|"| downloaden.

Nach dem Download führen Sie die Anwendung aus und folgen Sie den Schritten:

Klicken Sie auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/001}
\end{figure}

Akzeptieren Sie die Lizenzvereinbarung, wenn Sie damit einverstanden sind und klicken Sie dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/002}
\end{figure}

Wählen Sie die \verb|"|Complete\verb|"| (=Komplette) Installation der MongoDB aus und klicken Sie dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/003}
\end{figure}

Kontrollieren Sie ob Ihre Eingaben mit den auf dem nachfolgenden Bild angezeigten übereinstimmen. (Die Pfade dürfen anders sein) und klicken Sie dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/004}
\end{figure}

Falls der Haken bei \verb|"|Install MongoDB Compass\verb|"| nicht vorhanden ist, setzten Sie diesen und klicken dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/005}
\end{figure}

Klicke Sie auf \verb|"|Install\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/006}
\end{figure}

Warten Sie bis der Assisten fertig ist mit der Installation und klicken Sie dann auf \verb|"|Weiter\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/007}
\end{figure}

Nun öffnet sich der \verb|"|MongoDB Compass\verb|"|. Klicken Sie solange auf \verb|"|Next\verb|"| bis Sie zu den \verb|"|Privacy Settings\verb|"| kommen und klicken Sie nun auf \verb|"|Start Using Compass\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/008}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/009}
\end{figure}

Danach können Sie den \verb|"|MongoDB Compass\verb|"| schließen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/010}
\end{figure}

Auch den Installationsassistenten können Sie jetzt mit einem klick auf \verb|"|Finish\verb|"| schließen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/020_MongoDB_installieren/011}
\end{figure}

\section{Energieoptionen}
\label{Energieoptionen}

Damit der Server nicht in den Ruhemodus geht übernehmen Sie folgende Einstellungen auf Ihrem Server.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/030_Energieoptionen/001}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/030_Energieoptionen/002}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/030_Energieoptionen/003}
\end{figure}

\section{Backend installieren}
\label{Server-Backend-installieren}

Zum installieren des Backends tätigen Sie die folgenden Schritte:

Entpacken Sie das Backend auf dem Server unter \verb|"|C:\verb|\|Programme\verb|\|Schauf GmbH\verb|\| Unfallanzeigensteuerung Backend\verb|\|. Damit es für den Support am ende leichter ist die Anwendung zu finden.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/040_Backend_installieren/001}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/040_Backend_installieren/002}
\end{figure}

Starten Sie die Anwendung \verb|"Unfallanzeigenbackend.exe"| um das backend zu starten.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/040_Backend_installieren/003}
\end{figure}

Um das Backend zu beenden und ggf. neu zu starten um z.B. ein update zu installieren, müssen Sie die Anwendung über den Taskmanager schließen. Dies können Sie, indem sie den Taskmanager über die Tastenkombination \verb|"strg + alt + entf"| öffnen.
Wenn Sie den Taskmanager das erste mal öffnen müssen Sie mit einem klick auf \verb|"|Mehr Details\verb|"| die Prozesse öffnen.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/040_Backend_installieren/004}
\end{figure}

Dort können Sie dann die Prozessen mit dem Namen \verb|"unfallanzeigenbackend"| mit einem Rechtsklick und klick auf \verb|"|Task beenden\verb|"| schließen.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/040_Backend_installieren/005}
\end{figure}


\section{Frontend installieren}
\label{Server-Frontend-installieren}

Um das Frontend zu installieren, müssen Sie zunächst den Internetinformationsdienst starten. Dazu müssen Sie in die Windowssuchleiste \verb|"|inetmgr\verb|"| eingeben und \verb|"|Enter\verb|"| drücken.

Dort angelangt löschen Sie zunächst die \verb|"|Default Web Site\verb|"|. Dies können Sie wie im Bild gezeigt im Kontextmenü der Website machen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0010}
\end{figure}

Als nächstes müssen Sie einen eigenen Anwendungspool für die Anwendung erstellen. Gehen zu unter \verb|"|Anwendungspools\verb|"| -> \verb|"|Anwendungspool hinzufügen\verb|"|, wie im Bild dargestellt.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0012}
\end{figure}

Tätigen Sie die eingaben wie im Bild dargestellt. Speichern Sie sich den Namen des Anwendungspool, da dieser im Verlauf der Installation noch benötigt wird. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0014}
\end{figure}

Kopieren Sie nun das Projektverzeichnis \verb|"|UnfallanzeigenFrontend\verb|"| von dem mitgelieferten Projektverzeichnis nach \verb|"|C:\verb|\|inetpub\verb|\|wwwroot\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0015}
\end{figure}

Navigieren Sie nun zurück zum IIS und fügen Sie eine Website hinzu. Um die zu bewerkstelligen, müssen Sie wie im Bild dargestellt das Kontextmenü des Verzeichnisses \verb|"|Sites\verb|"| öffnen und auf \verb|"|Website hinzufügen\verb|"| klicken.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0016}
\end{figure}

Geben Sie einen Seitennamen an und wählen Sie den vorhin erstellten Anwendungspool aus. Danach wählen Sie den Physischen Pfad des Anwendungsverzeichnisses aus. Geben die gewünschte Bindung an und merken sich den Port. Dann drücken Sie auf \verb|"|ok\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0018}
\end{figure}

Danach Navigieren Sie im Projektverzeichnis nach \verb|"|./assets/\verb|"| und öffnen die \verb|"|appConfig.json\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0030}
\end{figure}

Dort ändern Sie die Angegebene IP:Port zu der IP der Maschine und dem Port zu \verb|"3000"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0040}
\end{figure}

Damit der IIS jetzt lese und Schreibrechte auf das Projektverzeichnis bekommt, müssen Sie die Eigenschaften des Projektordners öffnen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0050}
\end{figure}

unter dem Tab \verb|"|Sicherheit\verb|"| klicken Sie auf \verb|"|Bearbeiten\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0060}
\end{figure}

Dann klicken Sie auf \verb|"|Hinzufügen...\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0070}
\end{figure}

Geben Sie \verb|"|IIS APPPOOL\verb|\|<Apppoolname>\verb|"| an, der <Apppoolname> ist dabei der Appool der am Anfang im IIS erstellt wurde und welcher sich notiert werden sollte. Klicken Sie nun auf \verb|"|Namen überprüfen\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0080}
\end{figure}

Ist der Name jetzt Unterstrichen und die Domain verschwunden, dann wurde der Apppool gefunden und die Eingabe kann mit einem klick auf \verb|"|ok\verb|"| bestätigt werden.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0090}
\end{figure}

Nun müssen Sie den Hinzugefügten Apppool unter dem Gruppen- oder Benutzernamen auswählen und Vollzugriff auf das Verzeichnis geben. Diese eingaben bestätigen Sie mit \verb|"|ok\verb|"|.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0100}
\end{figure}

Nun sollten Sie die Website im IIS noch einmal neustarten und dann können Sie die Website öffnen indem Sie auf \verb|"|*:<Port> (http) durchsuchen\verb|"| klicken. Dann öffnet sich der Standartbrowser. Hierfür sollten Sie am besten Chrome oder Firefox benutzen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0120}
\end{figure}

Die Website sollte am besten, wie im Bild über die IP und nicht über \verb|"|localhost\verb|"| aufgerufen werden. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{img/Serverinstallation/050_Frontend_installieren/0130}
\end{figure}

Damit Sie lernen die Anwendung richtig zu benutzten sollten Sie das Benutzerhandbuch durchlesen.
